新仔想問工程驗消防程序

做左1年sub 仔（細trade)
最近跟緊嘅project 開始埋尾
想了解下大trade 風火水電完工時各自有咩野需要驗
例如驗消防有咩程序，幾時要入咩form,會驗咩equipment? 執defect 又點玩？
驗水電風又有咩程序呢？
暫時未試過好奇一問

手板眼見工夫姐，過黎吹兩句水望下d 料cert就驗完

入314再入501

一開始對文件，對水缸圖。之前行layout.

Builder - 防火板封得齊唔齊，拆棚未，棚如果未拆齊，隨時消防官黎到調頭走，如有fire shuttle會run埋。

風 - 驗VAC cut機, check fire damper

火 - 跟314行layout, check 頭，滅火筒，插匙行pump, 抽試警鐘同撻著smoke detector.

電 - 行發電機 lift change over, check e氣燈, exit sign, 叫定港燈/中電開牛房門, 阿sir 有權入牛房睇。

Lift - 有lift homing 就會行發電機試埋。

Defect - 最好跟住阿sir, 佢講咩就抄底，不過最後行完返大枱，阿sir會summary 1次。

lm

學到好多野
新人入行真係無咩概念
唔該巴打

大致係咁咋，detail好難打得晒，因為冷氣可能有埋樓梯加壓系統。

To make it simple, everything stated in "CoP minimum fire service installations and equipment" could be checked during FS Insepction.